{
    "question": "IDE POKOK PARAGRAF ADALAH",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "inti dari suatu paragraf, biasanya terletak pada kalimat pertama suatu paragraf",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "ide pokok adalah ide atau gagasan yang menjadi pokok pengembangan paragraf.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-kalimat-konjungsi-serta-melainkan-padahal-sedang-228",
            "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-565",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beli Popok di Pak Tua<br>Belinya sambil naik-naik<br>Kami dari Kelompok SATU A<br>Kami adalah yang terbaik<br><br>hahah gitu aja :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Buah semangka dihinggapi parkit<br><span>Semangka dimakan habislah jadi<br></span>Janganlah engkau jadi kacang yang lupa akan kulit<br><span>Kembalilah mengabdi untuk bumi pertiwi</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-layanan-publik-beserta-strukturnya-912",
            "question": "Contoh teks anekdot layanan publik beserta strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh nya : <br>\nPresiden 1: \"Ada burung Beo yang sudah diajarkan dua bahasa sekaligus, \ndan burung Beo tadi bisa menirukan dengan bagus, satu bahasa Inggris dan\n yang ke dua bahasa Rusia. Jadi kalau ditarik kakinya yang kanan, burung\n Beo akan biacara bahasa Inggris dan kalau ditarik kakinya yang kiri \nburung Beo akan bicara bahasa Rusia, hebatkan!\" <span>lang-ulang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\nKENYATAAN\ndalam FASILITAS </span>\n<span>\n<br><br>Pada suatu kelas di SMA Suka Maju\nseorang guru sedang mengabsen anak anak muridnya sebelum memulai pembelajaran.</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Budi ?</span>\n<span>\n<br>Budi\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir bu !</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Caca ?</span>\n<br><span>\nCaca\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir ibu !</span>\n<span>\n<br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni ?</span>\n<span>\n<span><br>Murid-murid: Gak tau bu,masih diluar kayaknya.</span></span>\n<span>\n(tiba-tiba Joni pun masuk ke\nkelas)</span>\n<span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni abis dari mana\nsaja kamu?</span></span>\n<span>\n<span><br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Maaf bu,tadi saya abis makan di warung depan sekolah \u00a0</span></span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Ngapain\nkamu kesana?kita kan sudah punya kantin disebelah UKS</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 :Itu kantin bu?saya kira petakan bu,kecil banget!</span>\n<span>\n(para murid langsung tertawa\nmendengar jawaban Joni)</span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Huss kamu ini masih mending\nada kantin!</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Tapi benerkan bu?</span>\n<span>\n<span><br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Iya juga sih,rame\nbanget lagi kayak pasar</span></span>\n<br><br><span>Mendengar hal itu murid-murid pun\nhanya meng-iya kan dan bu guru pun kembali mengabsen dan kelas pun kembali\nnormal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-mengenai-panji-sumirang-990",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu mengenai panji sumirang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dia adlah raja yang periang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-665",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu, betulkah setiap cerita lucu digolongkan kedalam anekdot ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak betul, karena tidak semua cerita lucu termasuk teks anekdot tetapi adapula cerita lucu tersebut bisa dikatakan sebagai teks cerita lawak atau humor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-bertata-organisasi-kh-454",
            "question": "teks eksposisi tentang teknologi tepat guna bertata organisasi khusus,yaitu pertayaan pendapat,argumentasi,dan penegasan ulang pendapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TESIS :\u00a0 proam kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>ARGUMENTASI : pertama , progam kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dpt meningkatkan taraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja. disamping itu, progam ini jga dpt meningkatkan produktivitas.<br>TTG dpt jga diunakan untuk mengali potensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya.<br>PENEGASAN ULANG : oleh karena itu , progam tersebut perlu dikembangkan karena terbukti dpt meningkatkan taraf hidup masyarakat. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tesis:program kewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yg dilakukan lewat terapan\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 teknologi tepat guna.<br>Argumentasi:program kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedalai dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0  menigkatkan tarafhidup masyarakat tanpa mengurangi tenaga kerja.<br>penegasan ulang:oleh karena itu program tersebut perlu dikembangkan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-bertema-lingkungan-621",
            "question": "Buatlah teks anekdot bertema lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran teriak minta tolong.. dikembangin sendiri yaah ..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-orang-yang-suka-menyampaikan-jasa-setengah-dari-p-919",
            "question": "Arti dari kata \"Orang yang suka menyampaikan jasa setengah dari padanya syirik mengaku kuasa\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan mengiginkan imbalan dari setiap jasa yang telah kita perbuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-percakapan-tentang-penanggulangan-kemiskinan-menggunakan-406",
            "question": "contoh percakapan tentang \"penanggulangan kemiskinan\" menggunakan kalimat efektif dan kalimat yang tidak baku\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wartawan : \" Selamat siang, Pak!\"<br>Pak Amat : \"Selamat siang. Ada apa ya ?\"<br>Wartawan : \"Kami ingin bertanya sebentar, apakah mengganggu?\"<br>Pak Amat : \"Oh, tidak ! Tidak mengganggu kok.\"<br>Wartawan : \" Mengapa bapak ingin membuka usaha ini ?\"<br>Pak Amat : \"Ini bertujuan untuk menambah lapangan kerja. Supaya tidak ada lagi pengangguran di Indonesia\"<br>Wartawan : \"Wah, bagus sekali niat bapak. Terimakasih atas waktunya, Pak\"<br>Pak Amat : \"Sama sama\"<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyelesaikan-soal-integral-1-integral-sin-2xdx-314",
            "question": "Bagaimana cara menyelesaikan soal integral \r\n1\u00a0 integral sin 2x.dx\r\n2 integral 6 cos 4x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "integral sin 2x dx = -1/2 cos 2x + c<br>integral 6 cos 4x = 6/4 sinx 4x + c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}